真工道 19:30-20:30 星期三 主持:吳敏兒

真工道 19:30-20:30 星期三 主持:吳敏兒

吳敏兒：
社工劉家棟被打傷判刑一年
陣地社工守護前線
社福界不是一盤生意
（D100真工道）吳敏兒 張志偉 社會工作者總工會
20200617

D100 Radio
482K subscribers

去年7月27日元朗衝突中，「社工復興運動」成員劉家棟涉以身體擋在警員的長盾前，經兩日審訊後，他今（17日）於粉嶺裁判法院被裁定一項阻差辦公罪名成立，判囚一年。署理主任裁判官蘇文隆表示，警員當時作驅散行動，有權衝向示威者令人群瓦解，「過程中有人與警方推撞，倒地受傷都不可避免」，並批評被告聯同兩名社工阻礙警方前進，令警方行動難上加難。

社工劉家棟（案發時23歲）被控於去年7月27日，在元朗安樂路與泰祥街交界附近，阻礙警員陳沛杰執行職務。辯方提出將就刑期上訴，並為被告申請保釋等候上訴，惟遭蘇官拒絕。

蘇官裁決時稱，案發時有示威者非法集結，其間有貌似記者的人在警陣外徘徊，警員需提防有人突襲，所以向前推進才可有效驅散；部分人在這個情況下與警員推撞，受傷是不可避免的，「這一點沒有澄清和討論的餘地，後果自負」。蘇官表示，被告當時貼近警陣前方行走，一度觸碰涉事警員的盾牌，是從根本上打擊對方執行職責，加上警方當時「以寡敵眾」，被告的行為已令警陣出現缺口，打亂警方部署。蘇官強調，被告要求警員放慢腳步，以免逼近示威者，這個堅持是「荒謬、不應該，遑論有必要」，終裁定被告阻差辦公罪成。